特稱記者作古仔 否認與金關係好

特稱記者作古仔 否認與金關係好

國際要聞

華盛頓特朗普國際酒店上周六晚被投射「屎坑」字樣。路透社

美國一直就核武向北韓施壓，但《華爾街日報》在上周四見報訪問中引述特朗普說「我可能跟金正恩關係很好，我會跟人打交道，你們大概想不到」。特朗普前日否認，稱記者錯誤引述「作古仔」。

特朗普前日在Twitter稱他是說「或者我」（I'd），而不是「我」（I）。白宮要求更正被拒，發言人桑德斯和報館分別在網上公開手上錄音，堅持自己版本正確。

特朗普前日在佛州度周末時，再被記者問到曾否跟金正恩談話，他避答只說對兩韓會議「拭目以待」，指「奧運會上很多事可以發生」。

前國務卿賴斯則說，從北韓向南韓招手及決定參加冬奧兩件事看來，北韓領導人金正恩「比我想像聰明得多」。對特朗普屢次以Twitter論政，聲稱「核武按鈕比金正恩大」，賴斯認為無補於事，會令國民誤以為開戰在即。

酒店遭投射「屎坑」字樣

另外，被指以「屎坑國家」形容不受歡迎移民祖國的特朗普，前日向記者重申，自己並沒有種族歧視：「我是你們訪問過當中，最不歧視種族的人。」

但是示威者不賣賬，在他集團旗下的華盛頓酒店贈興，以射燈在門前投射「屎坑」字樣。

路透社/美國《紐約時報》/美國有線新聞網

相關新聞
平壤轟文在寅把破冰歸功美國
國際要聞 6小時前

「北韓少女時代」團長傳為金正恩舊愛
國際要聞 6小時前

中港星馬泰企業 續與朝合資賺錢
國際要聞 6小時前

兩韓局勢稍緩和 未敢鬆懈美軍低調練兵 準備隨時與朝開戰
國際要聞 6小時前